\documentclass[ebook,oneside]{memoir}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\begin{document}\thispagestyle{empty}
\begin{center}
\bfseries {\LARGE \LaTeX ação --- programa nível 1}

\medskip

{\large PoliGNU, primeiro semestre 2012}
\end{center}

\bigskip
\begin{quotation}
\noindent Programa do curso nível 1 do curso \LaTeX ação. Sujeito a pequenas alterações, a depender do ritmo da turma.
\end{quotation}

\begin{itemize}
\item O que é \LaTeX
\item Com o que se parece um documento \LaTeX
\item Estrutura do documento (preâmbulo e corpo)
\item Seções, numeração de página
\item Documento a partir de vários arquivos
\item Notas de rodapé
\item índice
\item listas
\item referências internas (cruzadas)
\item Figuras
\item Fórmulas matemáticas
\item Encontrando erros
\item Elementos flutuantes
\item Tabelas
\item Novos comandos e ambientes
\item Bibliografia e citações
\item Apresentações de slides (usando o pacote \emph{Beamer})
\end{itemize}
\end{document}
